\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a4paper, left=2cm, right=3cm, top=3cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[ngerman]{datetime}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{tikz,mathtools}
\usepackage{systeme}
\usepackage{cancel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{bm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{forest}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subfiles}
\hypersetup{
	colorlinks=true, %set true if you want colored links
	linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
	linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usetikzlibrary{calc, patterns, angles, quotes} 

% Für kartesisches Produkt
\DeclareFontFamily{U}{mathx}{\hyphenchar\font45}
\DeclareFontShape{U}{mathx}{m}{n}{
	<5> <6> <7> <8> <9> <10>
	<10.95> <12> <14.4> <17.28> <20.74> <24.88>
	mathx10
}{}
\DeclareSymbolFont{mathx}{U}{mathx}{m}{n}
\DeclareFontSubstitution{U}{mathx}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\bigt}{1}{mathx}{"91}
%

\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary {positioning}
%\usepackage {xcolor}
\definecolor {processblue}{cmyk}{0.96,0,0,0}

\newcommand{\tikzcircle}[2][red,fill=red]{\tikz\draw[#1,radius=#2, fill=#1] (0,0) circle ;}
\newcommand{\tikzsquare}[2][red,fill=red]{\tikz\draw[#1,fill=#1] (0,0) rectangle (#2,#2) ;}
\newcommand{\tikzrectangle}[3][red]{\tikz\draw[#1, fill=#1] (0,0) rectangle(#2, #3) ;}
\newcommand{\tikzrect}[3][red]{\tikz\draw[#1] (0,0) rectangle(#2, #3) ;}
\newcommand{\tikzbox}[2][red]{\tikz\draw[#1] (0,0) rectangle (#2,#2) ;}
\newcommand{\tikzcirc}[2][red]{\tikz\draw[#1,radius=#2] (0,0) circle ;}
\newcommand{\abs}[1]{\ensuremath{\left\vert#1\right\vert}}
\newcommand{\dunderline}[1]{\underline{\underline{#1}}}
\newcommand{\equal}[1]{\overset{\mathclap{\tikz \node {$\downarrow$} node [above=1ex, align=center]
			 {#1};}}{=}}
\newcommand{\equalUnder}[1]{\underset{\mathclap{\tikz \node {$\uparrow$} node [below=1ex, align=center] {#1};}}{=}}
\newcommand{\letterUnder}[2]{\underset{\mathclap{\tikz \node {$\uparrow$} node [below=1ex, align=center] {#2};}}{#1}}
\newcommand{\letterAbove}[2]{\overset{\mathclap{\tikz \node {$\downarrow$} node [above=1ex, align=center] {#2};}}{#1}}
\newcommand{\rr}{\ensuremath{\mathbb{R}^2}}
\newcommand{\rrr}{\ensuremath{\mathbb{R}^3}}
\newcommand{\norm}[1]{\ensuremath{\abs{\abs{#1}}}}
\newcommand{\RM}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral #1{.}}}
\newcommand{\vecLong}[1]{\ensuremath{\overrightarrow{#1}}}
\newcommand{\mengeXzu}[2]{\ensuremath{\mathbb{#1}_{#2}}}
\newcommand{\vBar}{\ensuremath{\; | \;}}
\newcommand\zeichneGerade[6]{% 
	\coordinate (Punkt1) at (#1,#2); 
	\coordinate (Punkt2) at (#3,#4); 
	\pgfmathsetmacro\m{(#4-#2)/(#3-#1)}% 
	\pgfmathsetmacro\n{#2-\m*#1}% 
	\draw plot[domain=#5:#6] (\x,{\m*\x+\n}); 
} 
\renewcommand{\contentsname}{Inhalt}
\newcommand{\eps}{\ensuremath{\mathcal{E}}}
\newcommand{\powUnderscore}[2]{\ensuremath{#1^{\underline{#2}}}}
%Syntax: \ZeichneGerade{x1}{y1}{x2}{y2}{anfang plotbereich}{ende plotbereich} 
% Remove the left bracket of the systeme 
\sysdelim..
% headline
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyfoot[R]{Seite \textbf{\thepage} von \textbf{\pageref*{LastPage}}}
% Linksbündig
\raggedright
% Abstand zwischen mehrzeiligen Gleichungen
\setlength{\jot}{2ex}

\title{Algebra für Informatiker SS 2017}
\date{\today}
\author{Michael Ratzenböck}

\begin{document}
	\pagenumbering{arabic}
%	\maketitle
%	\newpage
	\tableofcontents 
	\newpage
	
	\section{Vektoren in der Ebene oder im 3 dimensionalen Raum}
	\subfile{Kapitel/Kapitel-1-Vektoren.tex} 
    \newpage
  
    \section{Lineare Gleichungssysteme}
  	\subfile{Kapitel/Kapitel-2-Lineare-Gleichungssysteme.tex}
	\newpage
	
	\section{Halbgruppen, Gruppen, Ringe, Körper}
	\subfile{Kapitel/Kapitel-3-Halbgruppen-Gruppen-Ringe-Koerper.tex}
	\newpage
	
	\section{Vektorräume}
	\subfile{Kapitel/Kapitel-4-Vektorraeume.tex}
	\newpage
	
    \section{Matrizen}
	\subfile{Kapitel/Kapitel-5-Matrizen-Determinanten.tex}
	\newpage
	
	\section{Lineare Abbildungen}
	\subfile{Kapitel/Kapitel-6-Lineare-Abbildungen.tex}
	\newpage	

  	\section{Übungsblatt 1}
  	\subfile{Beispiele/blatt-1.tex}
  	\newpage
 
  \section{Übungsblatt 2}
  \subfile{Beispiele/blatt-2.tex}
  \newpage
   
  \section{Übungsblatt 3}
  \subfile{Beispiele/blatt-3.tex}
  \newpage
 
  \section{Übungsblatt 4}
  \subfile{Beispiele/blatt-4.tex}
  \newpage
 
  \section{Übungsblatt 5}
  \subfile{Beispiele/blatt-5.tex}
  \newpage

  \section{Übungsblatt 6}
  \subfile{Beispiele/blatt-6.tex}
  \newpage

  \section{Übungsblatt 7}
  \subfile{Beispiele/blatt-7.tex}
  \newpage
  
  \section{Übungsblatt 8}
  \subfile{Beispiele/blatt-8.tex}
  \newpage
 
  \section{Übungsblatt 10}
  \subfile{Beispiele/blatt-10.tex}
  \newpage

  \section{Übungsblatt 11}
  \subfile{Beispiele/blatt-11.tex}
  \newpage
  
  \section{Quiz 2}
  \subfile{Beispiele/quiz-2.tex}
\end{document}